{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"DF No Ponto","text":"<p> Figura 1: Logomarca do DF No Ponto  </p> <p> Fonte:  DF No Ponto </p>"},{"location":"#sobre-o-projeto","title":"Sobre o Projeto","text":"<p>Esta p\u00e1gina tem como objetivo  apresentar  o aplicativo analisado e escolido pelos inegrantes do  grupo 06 da disciplina de Requisitos de Software da FCTE-UnB durante o 2\u00ba semestre de 2025. O aplicativo escolhido para o trabalho foi o DF No Ponto. O app em quest\u00e3o, cuja logo est\u00e1 explicitada na Figura 1, \u00e9 um  aplicativo que apresenta informa\u00e7\u00f5es em tempo real do transporte p\u00fablico da cidade de Bras\u00edlia, Distrito Federal.</p>"},{"location":"#equipe-de-desenvolvimento","title":"Equipe de Desenvolvimento","text":"<sub>CAUA NICOLAS PEREIRA DE OLIVEIRA</sub> <sub>DANIEL NUNES DUARTE</sub> <sub>FERNANDA VAZ DUARTE DOS SANTOS</sub> <sub>GABRIEL MACIEL</sub> <sub>JOAO GABRIEL MILHOMEM DE BRITO</sub> <sub>JOAO LUCAS RAMOS DOS REIS</sub>"},{"location":"#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 06/09/2025 Configura\u00e7\u00e3o do GitHub Pages Nome do Autor Fernanda Vaz"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%A3o/apresentacao01/","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 1","text":""},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%A3o/apresentacao01/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa p\u00e1gina \u00e9 armazenar o v\u00eddeo da apresenta\u00e7\u00e3o da Primeira Entrega.</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%A3o/apresentacao01/#lista-de-verificacao","title":"Lista de Verifica\u00e7\u00e3o","text":"<p>Fizemos  Listas de Verifica\u00e7\u00e3o para validar os crit\u00e9rios a serem observados nas entregas do projeto da disciplina. Essa lista tem como objetivo padronizar a avalia\u00e7\u00e3o dos artefatos e garantir que todos os pontos relevantes sejam contemplados durante o desenvolvimento.</p> A git page possui? Avalia\u00e7\u00e3o (Conforme / N\u00e3o Conforme / N\u00e3o aplic\u00e1vel/ Sugest\u00e3o de Melhoria) Vers\u00e3o, Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 \u2013 Uma p\u00e1gina apresentando os integrantes da equipe (com foto) com nome e sem matr\u00edcula? Conforme 07/09 18:49 2 - O cronograma do planejamento apresenta todas as atividades de todas as etapas para cada integrante com as datas de in\u00edcio e fim das entregas dos artefatos e com o per\u00edodo da revis\u00e3o deles? Conforme 07/09 18:49 3 - O cronograma do planejamento apresenta um per\u00edodo de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o de cada etapa. Conforme 07/09 18:49 4 - O cronograma prev\u00ea um per\u00edodo de revis\u00e3o/ajustes nos artefatos devidos as considera\u00e7\u00f5es dos monitores/professor? Conforme 07/09 18:49 5 - O cronograma prev\u00ea cada uma das t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos que ser\u00e3o usadas no projeto? Conforme 07/09 18:49 6 - O cronograma prev\u00ea cada uma das t\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos que ser\u00e3o usadas no projeto? Conforme 07/09 18:49 7 - A motiva\u00e7\u00e3o e os crit\u00e9rios para a escolha do App? Conforme 07/09 18:49 8 - C\u00f3pia do Termo de Uso, Direito de Uso ou Propriedade Intelectual do aplicativo permitindo o estudo na disciplina. Conforme 07/09 18:49 9 - Possui op\u00e7\u00e3o de contraste de cores? Conforme 07/09 18:49 10 - Uma p\u00e1gina com as atas de reuni\u00e3o com o acesso a grava\u00e7\u00e3o (v\u00eddeo), quando houver. Conforme 07/09 18:49 <p><p>Tabela 1 - Lista de Verifica\u00e7\u00e3o</p></p> Itens do Desenvolvimento do projeto. Avalia\u00e7\u00e3o (Conforme / N\u00e3o Conforme / N\u00e3o aplic\u00e1vel/ Sugest\u00e3o de Melhoria) Vers\u00e3o, Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 - O hist\u00f3rico de vers\u00e3o padronizado? Conforme 07/09 19:00 2 \u2013 O(s) autor(es) e o(s) revisor(es) para cada artefato? Conforme 07/09 19:00 3 - Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas e/ou bibliografia em todos os artefatos? Conforme 07/09 19:00 4 - As tabelas e imagens possuem legenda e fonte e elas chamadas dentro dos texto? Conforme 07/09 19:00 5 - Um texto fazendo uma introdu\u00e7\u00e3o dos artefatos? Conforme 07/09 19:00 6 - O cronograma executado com quem realizou cada artefato/atividade com as datas de in\u00edcio e fim da constru\u00e7\u00e3o/realiza\u00e7\u00e3o do artefato/atividade. Conforme 07/09 19:00 7 - Ata(s) da(s) reuni\u00f5es (com data, hor\u00e1rio de in\u00edcio e do final, participantes, objetivo, atividades definidas etc). Conforme 07/09 19:00 8 \u2013 A grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o do grupo. Conforme 07/09 19:00 9 - V\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o na categoria \u201cn\u00e3o listado\u201d no youtube? Conforme 07/09 19:00 10 - Tabela de contribui\u00e7\u00e3o no in\u00edcio do artefato com o nome de todos os integrantes com a contribui\u00e7\u00e3o de cada integrante com hiperliga\u00e7\u00e3o atividade e da grava\u00e7\u00e3o, se houver. Conforme 07/09 19:00 <p><p>Tabela 2 - Lista de verifica\u00e7\u00e3o de Rich Picture. </p></p> Itens do Desenvolvimento do projeto. Avalia\u00e7\u00e3o (Conforme / N\u00e3o Conforme / N\u00e3o aplic\u00e1vel/ Sugest\u00e3o de Melhoria) Vers\u00e3o, Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 - O rich picture est\u00e1 sendo usado para analisar problemas e expressar ideias? Conforme 18:49 - 09/09 2 - Os principais stakeholders est\u00e3o sendo representados no rich picture? Conforme 18:49 - 09/09 3 - O rich picture identifica as quest\u00f5es ou preocupa\u00e7\u00f5es dos stakeholders? Conforme 18:49 - 09/09 4 - Para cada ator est\u00e1 identificado as opera\u00e7\u00f5es que eles precisam realizar? Conforme 18:49 - 09/09 5 - Os autores est\u00e3o identificados no dom\u00ednio do problema? Conforme 18:49 - 09/09 6 - O limite do sistema est\u00e1 desenhado para definir sua \u00e1rea de responsabilidade? Conforme 18:49 - 09/09 7 - O rich picture comunica uma mensagem clara e compreens\u00edvel sobre o funcionamento do sistema? Conforme 18:49 - 09/09 8 - As opera\u00e7\u00f5es descritas no rich picture representam funcionalidades do sistema e s\u00e3o executadas por atores ou por outras opera\u00e7\u00f5es? Conforme 18:49 - 09/09 9 - As opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o graficamente representadas por c\u00edrculos ou ovais, contendo uma descri\u00e7\u00e3o breve sobre o processo dentro da forma? Conforme 18:49 - 09/09 10 - Os armazenamentos de dados s\u00e3o representados graficamente por um ret\u00e2ngulo? Conforme 18:49 - 09/09 11 - Os armazenamentos de dados possuem uma descri\u00e7\u00e3o que especifica o tipo de dado a ser lido/escrito dentro da forma retangular? Conforme 18:49 - 09/09 12 - As intera\u00e7\u00f5es com o armazenamento de dados s\u00e3o realizadas exclusivamente por opera\u00e7\u00f5es? Conforme 18:49 - 09/09 13 - Para constru\u00e7\u00e3o do Rich Picture, pessoas foram entrevistadas? Conforme 18:49 - 09/09 14 - A entrevista para constru\u00e7\u00e3o do Rich Picture foi feita com pessoas do local de trabalho que ir\u00e3o trabalhar naquele projeto? Conforme 18:49 - 09/09 15 - O Rich Picture foi constru\u00eddo durante um Brainstorm com as pessoas no local de trabalho? Conforme 18:49 - 09/09 16 - O Rich Picture ajudou na consolida\u00e7\u00e3o de uma visualiza\u00e7\u00e3o das ideias de maneira mais consistente? Conforme 18:49 - 09/09 17 - O Rich Picture demonstrou de maneira ampla, o n\u00edvel organizacional do projeto? Conforme 18:49 - 09/09 18 - O Rich Picture ajudou a levantar potenciais problemas que n\u00e3o teriam sido vistos anteriormente \u00e0 sua concep\u00e7\u00e3o? Conforme 18:49 - 09/09 19 - As setas mostram a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de dados entre atores, dados e opera\u00e7\u00f5es? Conforme 18:49 - 09/09 20 - As setas est\u00e3o cruzando os limites do sistema? Conforme 18:49 - 09/09 21 - As setas est\u00e3o sendo representadas graficamente como setas com ponta \u00fanica? Conforme 18:49 - 09/09 22 - As setas possuem legendas, indicando a funcionalidade delas? Conforme 18:49 - 09/09 23 - Os atores est\u00e3o sendo representados graficamente por um boneco? Conforme 18:49 - 09/09 24 - O limite do sistema est\u00e1 sendo representado graficamente por uma linha circular ou por um tracejado? Conforme 18:49 - 09/09 25 - As setas devem ser representadas graficamente como setas de ponta \u00fanica? Conforme 18:49 - 09/09 26 - As setas s\u00e3o usadas para indicar a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de dados ou informa\u00e7\u00f5es? Conforme 18:49 - 09/09 27 - A fronteira do sistema foi o \u00faltimo elemento a ser adicionado ao desenho? Conforme 18:49 - 09/09 28 - As opera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o identificadas como processos ou fun\u00e7\u00f5es? Conforme 18:49 - 09/09 29 - O sistema realiza todas as opera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o dentro da fronteira? Conforme 18:49 - 09/09 30 - Apenas as opera\u00e7\u00f5es acessam (leem ou escrevem) os armazenamentos de dados? Conforme 18:49 - 09/09 31 - Tem rela\u00e7\u00e3o entre processos e atores? Conforme 18:49 - 09/09 32 - Processos de neg\u00f3cios e requisitos est\u00e3o expl\u00edcitos? Conforme 18:49 - 09/09 33 - H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de potenciais problemas e conflitos? Conforme 18:49 - 09/09 34 - Est\u00e3o presentes todos os componentes do Rich Picture? Conforme 18:49 - 09/09 35 - H\u00e1 uma tabela de legenda do Rich Picture? Conforme 18:49 - 09/09 36 - As setas est\u00e3o mostrando a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de dados ou informa\u00e7\u00f5es? Conforme 18:49 - 09/09 37 - Os tr\u00eas principais componentes conceitual do Rich Picture est\u00e3o presentes? Conforme 18:49 - 09/09 <p>O documento 1 inclui a autoria e a fonte de cada item da lista de verifica\u00e7\u00e3o acima.</p> <p></p> <p><p>Documento 1 - Lista de verifica\u00e7\u00e3o - Rich Picture. </p></p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%A3o/apresentacao01/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>UNIVERSITY OF LEICESTER. Software Development Project: Introducing Rich Pictures. CTEC2402. [S.l.]: [s.n.], [2025?]. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3210571/mod_resource/content/2/1_5145791542719414573.pdf. Acesso em: 23 set. 2025.</p> <p>BENYON, David. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Pearson Prentice Hall, 2011. Dispon\u00edvel em: Base de dados Pearson da Biblioteca Central da UnB (BCE). Acesso em: 23 set. 2025.</p> <p>MONK, Andrew; HOWARD, Steve. The Rich Picture: A Tool for Reasoning About Work Context. Interactions, v. 5, n. 2, p. 21\u201330, mar./abr. 1998. Dispon\u00edvel em: https://ics.uci.edu/~wscacchi/Software-Process/Readings/RichPicture.pdf. Acesso em: 23 set. 2025.</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%A3o/apresentacao01/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 07/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da tbela de lista de verifica\u00e7\u00e3o Fernanda Vaz Fernanda Vaz  1.0.1 23/09/2025 Inclus\u00e3o do documento original da Lista de Verifica\u00e7\u00e3o - Rich Pictures, que cont\u00e9m autoria, refer\u00eancia e print do trecho de cada item; Adi\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias Gabriel Maciel Gabriel Maciel"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata1/","title":"Ata 1 - 04/09","text":""},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata1/#informacoes-sobre-reuniao","title":"Informa\u00e7\u00f5es sobre reuni\u00e3o","text":"Hora de In\u00edcio Hora de t\u00e9rmino Previsto: 9:15 9:55 Realizado: 9:15 9:53 Convocados Presen\u00e7a Cau\u00e3 Nicolas \u2705 Daniel Nunes \u2705 Fernanda Vaz \u2705 Gabriel Maciel \u2705 Jo\u00e3o Gabriel \u2705 Jo\u00e3o Lucas \u2705 <ul> <li>Local: FCTE</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata1/#assuntos-discutidos","title":"Assuntos discutidos","text":"<ul> <li>Em qual aplicativo o projeto ser\u00e1 baseado</li> <li>Planejamentos para pr\u00f3xima reuni\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata1/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 07/09 Cria\u00e7\u00e3o da Ata 1 Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Gabriel Gabriel Maciel"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/","title":"Ata 2 - 05/09","text":""},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/#informacoes-sobre-reuniao","title":"Informa\u00e7\u00f5es sobre reuni\u00e3o","text":"Hora de In\u00edcio Hora de t\u00e9rmino Previsto: 20:00 21:00 Realizado: 20:13 22:02 Convocados Presen\u00e7a Cau\u00e3 Nicolas \u2705 Daniel Nunes \u2705 Fernanda Vaz \u2705 Gabriel Maciel \u2705 Jo\u00e3o Gabriel \u2705 Jo\u00e3o Lucas \u2705 <ul> <li>Local: Online (Discord)</li> <li>V\u00eddeo da Reuni\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/#assuntos-discutidos","title":"Assuntos discutidos","text":"<ul> <li>Decis\u00e3o do aplicativo do projeto</li> <li>Distribui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es entre membros</li> <li>Planejamento para pr\u00f3xima reuni\u00e3o</li> <li>Discuss\u00e3o sobre a lista de verifica\u00e7\u00e3o</li> <li>Plajenamento de entregas das atividades</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/#determinacoes","title":"Determina\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Projeto ser\u00e1 baseado no DF No Ponto</li> <li>Cada membro far\u00e1 pelo menos seis itens da lista de verifi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pr\u00f3xima reuni\u00e3o ser\u00e1 domingo \u00e0s 16h</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/#distribuicao-de-tarefas","title":"Distribui\u00e7\u00e3o de tarefas","text":""},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/#todos","title":"Todos","text":"<ul> <li>Cronograma</li> <li>LV (6 por pessoa, totalizando, 36)</li> <li>Heatmap de disponibilidade</li> <li>Video nosso projeto</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/#atribuicoes","title":"Atribui\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Video projeto de outro grupo (Jo\u00e3o Gabriel)</li> <li>Rich Picture (Cau\u00e3)</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/#pages","title":"Pages","text":"<ul> <li>Tabela de Contribui\u00e7\u00e3o (Fernanda)</li> <li>Readme (Fernanda)</li> <li>Listar apps avaliados (Jo\u00e3o Lucas)</li> <li>Falar sobre app escolhido (Daniel Nunes)</li> <li>Ferramentas a serem usadas no projeto(Jo\u00e3o Lucas)</li> <li>Ata de reuni\u00e3o (Gabriel)</li> <li>Configurar\u00a0pages\u00a0(Gabriel)</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata2/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 05/09 Cria\u00e7\u00e3o da Ata 2 Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Gabriel Gabriel Maciel"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata3/","title":"Ata 3 - 07/09","text":""},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata3/#informacoes-sobre-reuniao","title":"Informa\u00e7\u00f5es sobre reuni\u00e3o","text":"Hora de In\u00edcio Hora de t\u00e9rmino Previsto: 16:00 17:02 Realizado: 16:32 18:02 <ul> <li>Redator da Reuni\u00e3o: Jo\u00e3o Gabriel</li> </ul> Convocados Presen\u00e7a Cau\u00e3 Nicolas \u2705 Daniel Nunes \u2705 Fernanda Vaz \u2705 Gabriel Maciel \u2705 Jo\u00e3o Gabriel \u2705 Jo\u00e3o Lucas \u2705 <ul> <li>Local: Online (Discord)</li> <li>V\u00eddeo da Reuni\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata3/#assuntos-discutidos","title":"Assuntos discutidos","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o do cronograma</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do processo de elabora\u00e7\u00e3o dos v\u00eddeos das apresenta\u00e7\u00f5es</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata3/#determinacoes","title":"Determina\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Cronograma definido</li> <li>Cada membro da equipe gravar\u00e1 sua parte da apresenta\u00e7\u00e3o. Partes ser\u00e3o juntadas na p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo.</li> </ul>"},{"location":"Atas%20de%20Reuni%C3%A3o/ata3/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 05/09 Cria\u00e7\u00e3o da Ata 3 Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Gabriel Gabriel Maciel"},{"location":"Contribui%C3%A7%C3%B5es/Tabela%20de%20Contribui%C3%A7%C3%A3o/","title":"Tabela de Contribui\u00e7\u00e3o","text":"<p>A tabela de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta essencial para projetos em equipe, principalmente em desenvolvimento de software e trabalhos acad\u00eamicos. Ela n\u00e3o \u00e9 apenas uma lista de tarefas, mas sim um documento importante que ajuda a organizar e acompanhar o trabalho de todos os membros do grupo como \u00e9 representado na tabela 1.</p>"},{"location":"Contribui%C3%A7%C3%B5es/Tabela%20de%20Contribui%C3%A7%C3%A3o/#cronograma-executado","title":"Cronograma Executado","text":""},{"location":"Contribui%C3%A7%C3%B5es/Tabela%20de%20Contribui%C3%A7%C3%A3o/#entrega-1-pre-rastreabilidade-0409-09092025","title":"Entrega 1 - Pr\u00e9-Rastreabilidade (04/09 - 09/09/2025)","text":"Artefato/Atividade Respons\u00e1vel Data In\u00edcio Data Fim Link da Atividade Rich Picture CAU\u00c3 NICOLAS PEREIRA DE OLIVEIRA 04/09/2025 08/09/2025 Ver Rich Picture Falar sobre app escolhido DANIEL NUNES DUARTE 04/09/2025 09/09/2025 Ver Atividade Revis\u00e3o, Readme e Tabela de Contribui\u00e7\u00e3o FERNANDA VAZ DUARTE DOS SANTOS 06/09/2025 08/09/2025 Ver Documenta\u00e7\u00e3o Ata de reuni\u00e3o e Configurar pages GABRIEL MACIEL 04/09/2025 09/09/2025 Ver Atividade V\u00eddeo projeto de outro grupo JO\u00c3O GABRIEL MILHOMEM DE BRITO 04/09/2025 09/09/2025 Ver Atividade Listar apps avaliados e Ferramentas a serem usadas no projeto JO\u00c3O LUCAS RAMOS DOS REIS 04/09/2025 09/09/2025 Ver Atividade Revis\u00e3o da Entrega CAU\u00c3 NICOLAS, DANIEL NUNES, FERNANDA VAZ, GABRIEL MACIEL, JO\u00c3O GABRIEL, JO\u00c3O LUCAS 09/09/2025 09/09/2025 Ver Revis\u00e3o <p>Tabela 1 - Cronograma do Projeto</p>"},{"location":"Contribui%C3%A7%C3%B5es/Tabela%20de%20Contribui%C3%A7%C3%A3o/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>ARTIA. Qual a import\u00e2ncia da gest\u00e3o de projetos e seus benef\u00edcios. Dispon\u00edvel em: https://artia.com/blog/importancia-da-gestao-de-projetos/. Acesso em: 06 set. 2025.</p> <p>ARTIA. Indicadores de projetos: 7 principais que voc\u00ea precisa acompanhar. Dispon\u00edvel em: https://artia.com/blog/5-indicadores-de-gerenciamento-de-projetos/. Acesso em: 06 set. 2025.</p>"},{"location":"Contribui%C3%A7%C3%B5es/Tabela%20de%20Contribui%C3%A7%C3%A3o/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 06/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da tabela de Contribui\u00e7\u00e3o Fernanda Vaz  alguem"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/Cenarios/","title":"Lorem Ipsum","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/Cenarios/#what-is-lorem-ipsum","title":"What is Lorem Ipsum?","text":"<p>Lorem Ipsum is simply dummy text of the printing and typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of type and scrambled it to make a type specimen book.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/Cenarios/#origins-and-history","title":"Origins and History","text":"<p>It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker including versions of Lorem Ipsum.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/Cenarios/#sample-text","title":"Sample Text","text":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/Cenarios/#more-lorem-ipsum","title":"More Lorem Ipsum","text":"<p>Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.</p> <p>\"Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae dicta sunt explicabo.\"</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/Cenarios/#formatting-examples","title":"Formatting Examples","text":"<ul> <li>Bold text example</li> <li>Italic text example</li> <li><code>Code text example</code></li> <li>~~Strikethrough example~~</li> </ul>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/Cenarios/#numbered-list","title":"Numbered List","text":"<ol> <li>First item with Lorem ipsum</li> <li>Second item with dolor sit amet</li> <li>Third item with consectetur adipiscing elit</li> </ol>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/Cenarios/#code-block","title":"Code Block","text":"<pre><code>function loremIpsum() {\n    return \"Lorem ipsum dolor sit amet\";\n}\n</code></pre> <p>This is Lorem Ipsum placeholder text commonly used in the printing and design industry.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/PerfildeUsuario/","title":"Perfil de Usu\u00e1rio","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/PerfildeUsuario/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Para compreender adequadamente o p\u00fablico-alvo do aplicativo, torna-se fundamental a elabora\u00e7\u00e3o de um perfil de usu\u00e1rio. Conforme definido por Barbosa e Silva1, o perfil de usu\u00e1rio consiste em uma descri\u00e7\u00e3o detalhada das caracter\u00edsticas dos usu\u00e1rios cujos objetivos devem ser apoiados pelo sistema em desenvolvimento.</p> <p>Este perfil gen\u00e9rico permite identificar aspectos demogr\u00e1ficos, comportamentais, t\u00e9cnicos e contextuais dos usu\u00e1rios, possibilitando que o sistema seja projetado de forma a atender suas necessidades espec\u00edficas e proporcionar uma experi\u00eancia adequada ao seu contexto de uso.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/PerfildeUsuario/#metodologia","title":"Metodologia","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/PerfildeUsuario/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 28/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina. Fernanda Vaz Fernanda Vaz"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/","title":"Personas","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>As personas s\u00e3o personagens fict\u00edcias criadas para representar os usu\u00e1rios da aplica\u00e7\u00e3o no intuito de melhorar o entendimento das funcionalidades que o sistema deve apresentar. Elas devem possuir caracter\u00edsticas que sumarizam bem os usu\u00e1rios \"t\u00edpicos\", mas que sejam espec\u00edficas para torn\u00e1-las ferramentas de design e comunica\u00e7\u00e3o eficientes.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Foram elaboradas cinco personas com base no perfil de usu\u00e1rio: duas prim\u00e1rias, uma secund\u00e1ria, uma ocasional e uma antipersona. A escolha dessa quantidade buscou representar diferentes caracter\u00edsticas sem perder o foco nos perfis principais. As imagens das personas foram geradas com a ferramenta This Person Doesn't Exist para criar representa\u00e7\u00f5es visuais fict\u00edcias das personas.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#elenco","title":"Elenco","text":"<p>As tabelas de 1 a 5 apresentam o elenco de personas.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#tabela-1-persona-primaria-juliana-ferreira-monteiro","title":"Tabela 1 - Persona Prim\u00e1ria: Juliana Ferreira Monteiro","text":"<p>Figura 1 - Persona Prim\u00e1ria Juliana Ferreira Monteiro.</p> <p>Fonte: Elaborada por Fernanda Vaz (2025).</p> Nome: Juliana Ferreira Monteiro Status: Persona Prim\u00e1ria G\u00eanero: Feminino Idade: 23 anos Profiss\u00e3o: Estudante de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o Escolaridade: Gradua\u00e7\u00e3o em andamento em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o Habilidades e Experi\u00eancias: Familiaridade com tecnologia, aplicativos m\u00f3veis e organiza\u00e7\u00e3o de rotinas acad\u00eamicas. Est\u00e1 acostumada a usar apps para estudo, transporte e produtividade. Relacionamento: Colegas da universidade, professores, amigos pr\u00f3ximos e familiares. Objetivo: Facilitar o deslocamento di\u00e1rio at\u00e9 a universidade e outros compromissos, evitando atrasos e longas esperas nos pontos de \u00f4nibus, utilizando o aplicativo para consultar em tempo real os hor\u00e1rios e itiner\u00e1rios das linhas. Expectativa: Ter acesso r\u00e1pido e confi\u00e1vel aos hor\u00e1rios dos \u00f4nibus, com notifica\u00e7\u00f5es de chegada e informa\u00e7\u00f5es sobre poss\u00edveis atrasos, para poder planejar sua rotina acad\u00eamica e social sem estresse. Requisitos: O aplicativo deve mostrar os hor\u00e1rios atualizados, permitir salvar linhas favoritas, avisar sobre mudan\u00e7as no itiner\u00e1rio e oferecer uma interface simples e intuitiva. Tarefas: Acordar cedo para ir \u00e0 universidade, assistir \u00e0s aulas, estudar na biblioteca ou laborat\u00f3rios, encontrar amigos, voltar para casa de \u00f4nibus e, \u00e0 noite, revisar conte\u00fados ou usar aplicativos de lazer. <p>Fonte: Fernanda Vaz.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#tabela-2-persona-primaria-diego-almeida-fonseca","title":"Tabela 2 - Persona Prim\u00e1ria: Diego Almeida Fonseca","text":"<p>Figura 2 - Persona Prim\u00e1ria Diego Almeida Fonseca.</p> <p>Fonte: Elaborada por Fernanda Vaz (2025).</p> Nome: Diego Almeida Fonseca Status: Persona Prim\u00e1ria G\u00eanero: Masculino Idade: 36 anos Profiss\u00e3o: Analista Administrativo Escolaridade: Ensino Superior completo em Administra\u00e7\u00e3o Habilidades e Experi\u00eancias: Familiaridade intermedi\u00e1ria com tecnologia e aplicativos m\u00f3veis. Possui mais de 10 anos de experi\u00eancia usando transporte p\u00fablico diariamente. Conhece bem as principais linhas de \u00f4nibus e metr\u00f4 da regi\u00e3o, mas depende de informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre hor\u00e1rios. Usa aplicativos para comunica\u00e7\u00e3o (WhatsApp), banco digital e transporte. Valoriza praticidade e efici\u00eancia no dia a dia. Relacionamento: Colegas de trabalho, gestor direto e equipe do departamento, esposa e filhos (fam\u00edlia), amigos pr\u00f3ximos e outros passageiros frequentes nas mesmas rotas. Objetivo: Otimizar o deslocamento di\u00e1rio entre casa e trabalho, evitando atrasos que possam prejudicar sua pontualidade profissional e comprometer sua rotina familiar. Diego precisa de informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis e em tempo real para tomar decis\u00f5es r\u00e1pidas sobre qual linha pegar, especialmente quando h\u00e1 imprevistos como tr\u00e2nsito intenso, mudan\u00e7as de itiner\u00e1rio ou greves. Utiliza o aplicativo para consultar hor\u00e1rios, rotas alternativas e receber alertas sobre problemas no transporte, garantindo que possa planejar seu dia com seguran\u00e7a e chegar pontualmente ao trabalho e aos compromissos familiares. Expectativa: Diego espera ter acesso imediato aos hor\u00e1rios de chegada dos \u00f4nibus no ponto mais pr\u00f3ximo, receber notifica\u00e7\u00f5es sobre atrasos, mudan\u00e7as de trajeto ou problemas na linha habitual, e conseguir alternativas de rota rapidamente quando a linha principal est\u00e1 com problemas. Al\u00e9m disso, deseja planejar o hor\u00e1rio de sa\u00edda de casa com base em informa\u00e7\u00f5es reais de tempo de viagem e integrar informa\u00e7\u00f5es de diferentes modais (\u00f4nibus, metr\u00f4, BRT) em uma \u00fanica consulta para ter previsibilidade e conciliar trabalho e compromissos familiares. Requisitos: O aplicativo deve mostrar hor\u00e1rios atualizados em tempo real com previs\u00e3o de chegada no ponto, permitir salvar linhas e rotas favoritas (casa-trabalho, trabalho-casa), enviar notifica\u00e7\u00f5es push sobre atrasos, desvios e interrup\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o, oferecer alertas de hor\u00e1rio de sa\u00edda personalizados e apresentar uma interface simples, objetiva e de carregamento r\u00e1pido. Tarefas: Diego possui uma rotina di\u00e1ria bastante planejada. Acorda \u00e0s 06:00 horas para se preparar para o trabalho, consulta o app para verificar o hor\u00e1rio do pr\u00f3ximo \u00f4nibus e se desloca ao ponto. Trabalha das 08:30 \u00e0s 18:00 horas em hor\u00e1rio fixo. Ao sair do trabalho, verifica a melhor rota para voltar para casa considerando o tr\u00e2nsito intenso do fim do dia. Eventualmente busca o filho na escola ou atividade extracurricular. Chega em casa por volta das 19:00-19:30, janta com a fam\u00edlia e dedica o restante da noite ao lazer e descanso. <p>Fonte: Fernanda Vaz.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#tabela-3-persona-secundaria-maria-moura-bastos","title":"Tabela 3 - Persona Secund\u00e1ria: Maria Moura Bastos","text":"<p>Figura 3 - Persona Secund\u00e1ria Maria Moura Bastos.</p> <p>Fonte: Elaborada por Fernanda Vaz (2025).</p> Nome: Maria Moura Bastos Status: Persona Secund\u00e1ria G\u00eanero: Feminino Idade: 65 anos Profiss\u00e3o: Aposentada (ex-professora de educa\u00e7\u00e3o infantil) Escolaridade: Ensino Superior completo em Pedagogia Habilidades e Experi\u00eancias: Conhecimento b\u00e1sico de tecnologia, aprendeu a usar smartphone com ajuda dos netos. Tem dificuldade com interfaces muito complexas e prefere aplicativos simples e diretos. Usa o celular principalmente para WhatsApp, liga\u00e7\u00f5es e consultar informa\u00e7\u00f5es essenciais como hor\u00e1rios de \u00f4nibus. Possui experi\u00eancia de d\u00e9cadas usando transporte p\u00fablico, mas sente inseguran\u00e7a com mudan\u00e7as recentes nas linhas e itiner\u00e1rios. Relacionamento: Filhos, netos, vizinhos do bairro, amigas do grupo da terceira idade, m\u00e9dicos e profissionais de sa\u00fade. Objetivo: Manter sua independ\u00eancia e autonomia para realizar atividades di\u00e1rias sem depender constantemente de familiares para transporte. Maria utiliza o aplicativo para planejar suas idas \u00e0s consultas m\u00e9dicas, visitas aos filhos e netos, encontros com amigas e atividades no centro comunit\u00e1rio. Precisa de informa\u00e7\u00f5es claras e confi\u00e1veis sobre quais \u00f4nibus pegar, onde descer e quanto tempo levar\u00e1 o trajeto, especialmente porque tem receio de se perder ou pegar a linha errada. Expectativa: Maria espera encontrar um aplicativo f\u00e1cil de usar, com letras grandes e instru\u00e7\u00f5es simples. Deseja ver claramente qual \u00f4nibus est\u00e1 chegando, quanto tempo falta para chegar ao ponto, e receber orienta\u00e7\u00f5es passo a passo sobre onde embarcar e desembarcar. Valoriza muito a possibilidade de salvar seus destinos frequentes (posto de sa\u00fade, casa dos filhos, mercado, igreja) para n\u00e3o precisar pesquisar toda vez. Gostaria de poder ligar para familiares direto do app em caso de d\u00favidas ou emerg\u00eancias. Requisitos: O aplicativo deve ter interface com alto contraste e op\u00e7\u00e3o de aumentar o tamanho da fonte. Deve mostrar informa\u00e7\u00f5es essenciais de forma destacada, evitando excesso de dados na tela. Precisa ter bot\u00f5es grandes e f\u00e1ceis de tocar, permitir salvar rotas favoritas com nomes personalizados (ex: \"Consulta no posto\", \"Casa da Ana\"), oferecer modo de navega\u00e7\u00e3o guiada com alertas sonoros de quando descer, e funcionar de forma est\u00e1vel sem travamentos que a deixem confusa. Tarefas: Maria acorda por volta das 07:00 horas e toma caf\u00e9 tranquilamente. Consulta o aplicativo quando tem compromissos agendados, geralmente consultas m\u00e9dicas \u00e0s ter\u00e7as e quintas pela manh\u00e3. Pega o \u00f4nibus por volta das 09:00 horas para evitar o hor\u00e1rio de pico. \u00c0s quartas-feiras participa de atividades no centro comunit\u00e1rio \u00e0 tarde. Aos finais de semana visita os filhos e netos, combinando previamente os hor\u00e1rios. Tamb\u00e9m usa o transporte p\u00fablico para ir ao mercado, farm\u00e1cia, banco e missas dominicais. \u00c0 noite, gosta de assistir televis\u00e3o e conversar com as amigas pelo WhatsApp. <p>Fonte: Fernanda Vaz.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#tabela-4-persona-ocasional-isabela-freitas-correa","title":"Tabela 4 - Persona Ocasional: Isabela Freitas Corr\u00eaa","text":"<p>Figura 4 - Persona Ocasional Isabela Freitas Corr\u00eaa.</p> <p>Fonte: Elaborada por Fernanda Vaz (2025).</p> Nome: Isabela Freitas Corr\u00eaa Status: Persona Ocasional G\u00eanero: Feminino Idade: 30 anos Profiss\u00e3o: Arquiteta e Designer de Interiores Escolaridade: Ensino Superior completo em Arquitetura e Urbanismo, com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Design de Interiores Habilidades e Experi\u00eancias: Alta familiaridade com tecnologia e aplicativos diversos. Profissional aut\u00f4noma que gerencia sua pr\u00f3pria agenda e projetos. Possui carro pr\u00f3prio e utiliza transporte por aplicativo (Uber, 99) no dia a dia. Tem experi\u00eancia m\u00ednima com transporte p\u00fablico urbano regular, mas ocasionalmente precisa usar \u00f4nibus intermunicipais ou interestaduais quando viaja para visitar clientes, participar de feiras de arquitetura e design, ou fazer turismo econ\u00f4mico. \u00c9 organizada, gosta de planejar com anteced\u00eancia e valoriza experi\u00eancias aut\u00eanticas em suas viagens. Relacionamento: Clientes e parceiros profissionais, colegas arquitetos e designers, amigos do meio cultural, namorado, fam\u00edlia (que mora em outro estado), comunidade online de profissionais da \u00e1rea. Objetivo: Isabela utiliza o aplicativo esporadicamente quando planeja viagens interestaduais ou para cidades do interior onde precisa usar transporte p\u00fablico. Seu objetivo \u00e9 encontrar rapidamente informa\u00e7\u00f5es sobre linhas de \u00f4nibus que a levem a rodovi\u00e1rias, pontos tur\u00edsticos ou endere\u00e7os espec\u00edficos em cidades que n\u00e3o conhece bem. Tamb\u00e9m usa o app para se deslocar do aeroporto ou rodovi\u00e1ria at\u00e9 o hotel quando est\u00e1 em viagem a trabalho ou lazer. Busca economizar em deslocamentos durante viagens, preferindo transporte p\u00fablico ao inv\u00e9s de t\u00e1xi ou aplicativos em trajetos mais simples. Quer navegar facilmente por sistemas de transporte desconhecidos sem perder tempo ou se sentir insegura. Expectativa: Isabela espera que o aplicativo funcione bem em diferentes cidades e estados, com informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre m\u00faltiplos sistemas de transporte. Deseja uma experi\u00eancia fluida ao buscar rotas em locais desconhecidos, com mapas claros e indica\u00e7\u00f5es visuais de pontos de refer\u00eancia. Valoriza integra\u00e7\u00e3o com outros apps de viagem (mapas, hospedagem, clima) e gostaria de ver avalia\u00e7\u00f5es de outros usu\u00e1rios sobre as linhas. Espera poder salvar rotas de viagens anteriores para consultar depois e compartilhar itiner\u00e1rios com amigos ou clientes. Tamb\u00e9m aprecia dicas sobre seguran\u00e7a das regi\u00f5es, pontos tur\u00edsticos pr\u00f3ximos \u00e0s rotas e estimativas precisas de custo e tempo de viagem. Requisitos: O aplicativo deve funcionar offline ou com internet limitada (modo viagem), permitir busca por endere\u00e7os completos e pontos tur\u00edsticos, mostrar rotas alternativas comparando tempo e custo, oferecer informa\u00e7\u00f5es sobre acessibilidade dos ve\u00edculos e esta\u00e7\u00f5es, integrar diferentes modais de transporte (\u00f4nibus urbano, metr\u00f4, BRT, VLT), apresentar fotos ou descri\u00e7\u00f5es dos pontos de embarque para facilitar localiza\u00e7\u00e3o em lugares desconhecidos, e permitir download pr\u00e9vio de mapas e rotas de cidades espec\u00edficas antes da viagem. Tarefas: Isabela tem uma rotina flex\u00edvel. Trabalha em home office ou visita canteiros de obras e escrit\u00f3rios de clientes durante o dia, geralmente de carro pr\u00f3prio ou Uber. Uma ou duas vezes por m\u00eas viaja para outras cidades em trabalho ou lazer. Quando planeja uma viagem, dedica algumas horas pesquisando transporte, hospedagem e roteiros tur\u00edsticos. Durante a viagem, consulta o aplicativo pela manh\u00e3 para planejar os deslocamentos do dia. Gosta de explorar mercados locais, museus, centros hist\u00f3ricos e cafeterias charmosas. Aos finais de semana em casa, trabalha em projetos pessoais, pratica yoga, encontra amigos em restaurantes e bares, e planeja suas pr\u00f3ximas viagens. Mant\u00e9m um blog de arquitetura onde compartilha suas experi\u00eancias de viagem e descobertas de design urbano. <p>Fonte: Fernanda Vaz.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#tabela-5-antipersona-fernando-dangelo","title":"Tabela 5 - Antipersona: Fernando D'Angelo","text":"<p>Figura 5 - Antipersona Fernando D'Angelo.</p> <p>Fonte: Elaborada por Fernanda Vaz (2025).</p> Nome: Fernando D'Angelo Status: Antipersona G\u00eanero: Masculino Idade: 75 anos Profiss\u00e3o: Empres\u00e1rio aposentado (ex-propriet\u00e1rio de rede de concession\u00e1rias de ve\u00edculos de luxo) Escolaridade: Ensino Superior completo em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, com MBA em Gest\u00e3o Empresarial Habilidades e Experi\u00eancias: Conhecimento moderado de tecnologia, utiliza principalmente para e-mails corporativos, videochamadas e opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias. Prefere delegar tarefas tecnol\u00f3gicas para assistentes ou familiares. Construiu seu imp\u00e9rio empresarial vendendo carros de luxo e sempre valorizou status, conforto e exclusividade. Nunca utilizou transporte p\u00fablico na vida adulta, tendo sempre se deslocado em ve\u00edculos pr\u00f3prios de alto padr\u00e3o ou com motorista particular. Possui uma frota de carros importados e considera o transporte p\u00fablico inadequado para seu estilo de vida. Relacionamento: S\u00f3cios e ex-s\u00f3cios de neg\u00f3cios, fam\u00edlia (esposa, filhos e netos que seguem o mesmo padr\u00e3o de vida), motorista particular, funcion\u00e1rios dom\u00e9sticos, membros de clubes exclusivos e associa\u00e7\u00f5es empresariais. Objetivo: Fernando n\u00e3o possui qualquer interesse em utilizar transporte p\u00fablico. Seus objetivos de deslocamento s\u00e3o atendidos completamente por sua frota particular de ve\u00edculos (possui tr\u00eas carros de luxo e uma SUV blindada) e por servi\u00e7os de motorista particular em tempo integral. Quando viaja, utiliza exclusivamente avia\u00e7\u00e3o executiva, t\u00e1xis premium ou transfer privativo. Considera que seu tempo \u00e9 valioso demais para ser gasto em \u00f4nibus ou metr\u00f4, e associa transporte p\u00fablico a desconforto, inseguran\u00e7a e perda de produtividade. Valoriza privacidade, pontualidade garantida e ambiente controlado durante seus deslocamentos. Expectativa: Fernando n\u00e3o tem expectativas em rela\u00e7\u00e3o a aplicativos de transporte p\u00fablico porque simplesmente n\u00e3o os utiliza e n\u00e3o pretende utiliz\u00e1-los. Caso precisasse de algum aplicativo de mobilidade, buscaria servi\u00e7os premium como Uber Black, t\u00e1xis executivos ou aplicativos de avia\u00e7\u00e3o privada. Considera que aplicativos de transporte p\u00fablico s\u00e3o voltados para pessoas com menor poder aquisitivo e n\u00e3o oferecem o n\u00edvel de conforto, seguran\u00e7a e exclusividade que ele exige. Prefere investir em solu\u00e7\u00f5es que garantam status social e isolamento do contato com desconhecidos. Requisitos: Fernando n\u00e3o faz uso de aplicativos de transporte p\u00fablico e n\u00e3o possui requisitos para tal. Suas necessidades de mobilidade s\u00e3o atendidas por solu\u00e7\u00f5es privadas e personalizadas. Caso eventualmente precisasse de transporte alternativo, buscaria servi\u00e7os com ve\u00edculos executivos, motoristas profissionais uniformizados, sistema de reserva antecipada, pagamento corporativo integrado e garantia de privacidade total. Jamais consideraria dividir espa\u00e7o em transporte coletivo ou seguir rotas e hor\u00e1rios pr\u00e9-determinados que n\u00e3o sejam adaptados exclusivamente \u00e0s suas necessidades. Tarefas: Fernando mant\u00e9m uma rotina de empres\u00e1rio aposentado de alto padr\u00e3o. Acorda por volta das 08:00 horas e toma caf\u00e9 da manh\u00e3 preparado por sua equipe dom\u00e9stica. Algumas manh\u00e3s dirige at\u00e9 o escrit\u00f3rio para reuni\u00f5es com consultores financeiros ou para acompanhar investimentos. Frequenta almo\u00e7os de neg\u00f3cios em restaurantes exclusivos da cidade. \u00c0 tarde, pratica golfe no clube privado ou participa de reuni\u00f5es de conselho em empresas nas quais possui participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. Sempre se desloca em seus pr\u00f3prios ve\u00edculos de luxo ou com motorista particular. Aos finais de semana, viaja para sua casa de campo ou praia em ve\u00edculos pr\u00f3prios. Tamb\u00e9m realiza viagens internacionais frequentes, sempre em classe executiva ou primeira classe. Janta em restaurantes renomados e mant\u00e9m vida social ativa em c\u00edrculos exclusivos da alta sociedade. <p>Fonte: Fernanda Vaz.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 28/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina e elabora\u00e7\u00e3o das personas Fernanda Vaz Fernanda Vaz 1.1 29/09/2025 Padroniza\u00e7\u00e3o e melhorias na formata\u00e7\u00e3o Fernanda Vaz Fernanda Vaz"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/personas/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ol> <li> <p>BARBOSA, S. D. J.; SILVA, B. S. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Rio de Janeiro: Elsevier, 2011.</p> </li> <li> <p>This Person Doesn't Exist. Imagens geradas atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial. Dispon\u00edvel em: https://this-person-does-not-exist.com/. Acesso em: 29 set. 2025.</p> </li> </ol>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/Analisededocs/","title":"An\u00e1lise de Documentos","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/Analisededocs/#analise-de-documentos","title":"An\u00e1lise de Documentos","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/brainstorming/","title":"Lorem Ipsum","text":""},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/brainstorming/#what-is-lorem-ipsum","title":"What is Lorem Ipsum?","text":"<p>Lorem Ipsum is simply dummy text of the printing and typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of type and scrambled it to make a type specimen book.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/brainstorming/#origins-and-history","title":"Origins and History","text":"<p>It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker including versions of Lorem Ipsum.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/brainstorming/#sample-text","title":"Sample Text","text":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/brainstorming/#more-lorem-ipsum","title":"More Lorem Ipsum","text":"<p>Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.</p> <p>\"Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae dicta sunt explicabo.\"</p>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/brainstorming/#formatting-examples","title":"Formatting Examples","text":"<ul> <li>Bold text example</li> <li>Italic text example</li> <li><code>Code text example</code></li> <li>~~Strikethrough example~~</li> </ul>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/brainstorming/#numbered-list","title":"Numbered List","text":"<ol> <li>First item with Lorem ipsum</li> <li>Second item with dolor sit amet</li> <li>Third item with consectetur adipiscing elit</li> </ol>"},{"location":"Elicita%C3%A7%C3%A3o/tecnicas/brainstorming/#code-block","title":"Code Block","text":"<pre><code>function loremIpsum() {\n    return \"Lorem ipsum dolor sit amet\";\n}\n</code></pre> <p>This is Lorem Ipsum placeholder text commonly used in the printing and design industry.</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/","title":"DF no Ponto","text":"<p>Aplicativo gratuito lan\u00e7ado pelo Governo do Distrito Federal (GDF), desenvolvido pela MOBILIBUS DESENVOLVIMENTO E CONSULTORIA DE SISTEMAS LTDA (identificado como \"Bus2\" nas lojas de aplicativos). Voltado para usu\u00e1rios do transporte p\u00fablico de Bras\u00edlia, oferece:</p> <ul> <li>Rastreamento em tempo real de \u00f4nibus e metr\u00f4  </li> <li>Planejamento inteligente de rotas  </li> <li>Acesso a hor\u00e1rios e alertas de servi\u00e7o  </li> <li>Funcionalidades de personaliza\u00e7\u00e3o e acessibilidade  </li> <li>Dispon\u00edvel gratuitamente para Android e iOS.</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O DF no Ponto \u00e9 uma iniciativa estrat\u00e9gica do GDF para modernizar e simplificar a experi\u00eancia de transporte p\u00fablico. Sob o lema \"menos espera, mais mobilidade\", o aplicativo consolida dados oficiais em uma plataforma acess\u00edvel e confi\u00e1vel.</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#orgaos-envolvidos","title":"\u00d3rg\u00e3os envolvidos:","text":"<ul> <li>Secretaria de Transporte e Mobilidade (SEMOB)</li> <li>Sociedade de Transportes Coletivos de Bras\u00edlia (TCB)</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#missao-principal","title":"Miss\u00e3o principal:","text":"<p>Ser um guia inteligente que facilite o dia a dia do cidad\u00e3o, garantindo mobilidade urbana simples e sem contratempos.</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#lancamento","title":"Lan\u00e7amento:","text":"<ul> <li>A vers\u00e3o m\u00f3vel foi lan\u00e7ada oficialmente por volta de 29 de julho de 2025, substituindo um site anterior com servi\u00e7os semelhantes.</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#lista-de-apps-avaliados","title":"Lista de Apps Avaliados","text":""},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#aplicativos-analisados","title":"Aplicativos Analisados","text":""},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#introducao_1","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os aplicativos apresentados na Tabela 2 foram selecionados para a an\u00e1lise de requisitos, com base em suas funcionalidades e quest\u00f5es relacionadas ao termo de uso.</p> Aplicativo Finalidade Moovit Aplicativo de planejamento de viagens para transporte p\u00fablico. <sup>1</sup> Qualifica DF Aplicativo que oferece cursos online gratuitos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional para a popula\u00e7\u00e3o do DF. <sup>2</sup> PCDF Aplicativo da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, utilizado como canal de comunica\u00e7\u00e3o e para realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. <sup>3</sup> CIEE Aplicativo que oferece vagas de est\u00e1gio e jovem aprendiz, al\u00e9m de cursos de capacita\u00e7\u00e3o gratuitos para estudantes. <sup>4</sup> Minha Biblioteca Plataforma que permite o acesso de estudantes e professores da Universidade de Bras\u00edlia a um acervo de livros digitais. <sup>5</sup> SIGAA Sistema Integrado de Gest\u00e3o de Atividades Acad\u00eamicas, utilizado por diversas institui\u00e7\u00f5es federais para a\u00e7\u00f5es do contexto universit\u00e1rio. <sup>6</sup> <p><p>Tabela 2 - Aplicativos Analisados</p></p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#razoes-para-escolha-do-df-no-ponto","title":"Raz\u00f5es para escolha do DF no Ponto:","text":"<ul> <li>Abrang\u00eancia de funcionalidades: rastreamento, planejamento de rotas, alertas e personaliza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Acessibilidade: suporte ao TalkBack para usu\u00e1rios com defici\u00eancia visual.</li> <li>Disponibilidade: gratuito para Android e iOS.</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o oficial: dados diretamente da SEMOB do Distrito Federal.</li> <li>Facilidade de uso: n\u00e3o exige registro para funcionamento.</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio: canal direto com o Centro de Supervis\u00e3o Operacional e espa\u00e7o para feedback.</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#recepcao-dos-usuarios","title":"Recep\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios:","text":"<p>Apesar da alta classifica\u00e7\u00e3o geral, h\u00e1 cr\u00edticas quanto \u00e0 performance no Android: - Lentid\u00e3o e travamentos - Prefer\u00eancia pela vers\u00e3o web anterior - Perda de prefer\u00eancias salvas ap\u00f3s atualiza\u00e7\u00f5es</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#funcionalidades-detalhadas","title":"Funcionalidades Detalhadas","text":"Categoria de Recurso Funcionalidades Informa\u00e7\u00e3o em tempo real - Rastreamento em mapas de \u00f4nibus e metr\u00f4 em tempo real- Hor\u00e1rios atualizados para evitar esperas Planejamento de viagem - Sugest\u00e3o de rotas eficientes entre dois pontos- Localiza\u00e7\u00e3o via GPS ou entrada manual de origem/destino Acesso a informa\u00e7\u00f5es - Busca por linhas, pontos e locais- Consulta por n\u00famero de linha (ex.: 517.2)- Mapa de pontos de \u00f4nibus e locais de venda de cr\u00e9ditos de transporte Comunica\u00e7\u00e3o de alertas - Notifica\u00e7\u00f5es sobre atrasos, altera\u00e7\u00f5es e interrup\u00e7\u00f5es- Se\u00e7\u00e3o de not\u00edcias e alertas- Canal direto com supervis\u00e3o- Espa\u00e7o para feedback do usu\u00e1rio Personaliza\u00e7\u00e3o - Favoritos: linhas, paradas, rotas e viagens planejadas Acessibilidade - Suporte ao TalkBack com previs\u00f5es, hor\u00e1rios e instru\u00e7\u00f5es detalhadas"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#termos-de-uso-e-politica-de-privacidade","title":"Termos de Uso e Pol\u00edtica de Privacidade","text":"<p>As diretrizes legais e de privacidade do aplicativo DF no Ponto est\u00e3o dispon\u00edveis nos links oficiais abaixo:</p> <ul> <li>\ud83d\udd10 Termos de Uso: dfnoponto.semob.df.gov.br/termos-de-uso</li> <li>\ud83d\udcdc Pol\u00edtica de Privacidade: dfnoponto.semob.df.gov.br/termos-de-uso</li> </ul> <p>Esses documentos descrevem os direitos, deveres e garantias dos usu\u00e1rios, bem como o tratamento de dados pessoais conforme as diretrizes da LGPD (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados).</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>1. Moovit . Dispon\u00edvel em: https://moovitapp.com/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>2. Qualifica DF . Dispon\u00edvel em: https://www.df.gov.br/qualifica-df/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>3. PCDF . Dispon\u00edvel em: https://www.pcdf.df.gov.br/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>4. CIEE . Dispon\u00edvel em: https://portal.ciee.org.br/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>5. Minha Biblioteca . Dispon\u00edvel em: https://minhabiblioteca.com.br/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>6. SIGAA . Dispon\u00edvel em: https://sigaa.ufrn.br/sigaa/public/home.jsf. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativoescolhido/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 09/09/2025 Informa\u00e7\u00f5es do aplicativo Daniel Nunes Duarte Daniel Nunes Duarte"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/","title":"Cronograma","text":"<p>Este documento apresenta o planejamento detalhado do projeto, distribu\u00eddo em etapas e pontos de controle. As tabelas a seguir organizam as entregas, autores e revisores de cada fase, tendo como objetivo facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o do progresso e o gerenciamento do trabalho ao longo do semestre.</p> <p>O cronograma foi constru\u00eddo de acordo com as datas descritas para a entrega e apresenta\u00e7\u00e3o do projeto presentes no plano de ensino da disciplina de Requisitos de Software, ministrada pelo professor Andr\u00e9 Barros de Sales, para o segundo semestre de 2025.</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#cronograma-geral","title":"Cronograma Geral","text":"<p>A tabela 1 apresenta uma vis\u00e3o geral das etapas do projeto com suas respectivas datas de entrega e datas de apresenta\u00e7\u00e3o.</p> Etapa T\u00edtulo Descri\u00e7\u00e3o Entrega Apresenta\u00e7\u00e3o 1 Planejamento Equipe, Defini\u00e7\u00e3o do APP, Planejamento do Projeto, RichPicture 09/09 11/09 2 Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos T\u00e9cnicas e Prioriza\u00e7\u00e3o 30/09 02/10 3 Modelagem de Requisitos Cen\u00e1rios, L\u00e9xico, Use Case, Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar 12/10 14/10 4 Modelagem de Requisitos \u00c1gil Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, Backlogs, NFR Framework 21/10 23/10 5 An\u00e1lise de Requisitos Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o 29/10 13/11 6 P\u00f3s-rastreabilidade Ger\u00eancia II 22/10 30/10 7 Entrega Final Entrega Final 14/11 24/11 <p>Tabela 1 - Cronograma Geral</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#etapa-1-equipe-definicao-do-app-planejamento-do-projeto-richpicture","title":"Etapa 1 - Equipe, Defini\u00e7\u00e3o do APP, Planejamento do Projeto, RichPicture","text":"<p>A tabela 2 detalha as atividades relacionadas ao planejamento geral do projeto, incluindo autores, revisores e prazos.</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores 1. Planejamento do projeto 04/09 09/09 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas 2. Cronograma 07/09 07/09 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas 3. Readme/Index.md do GitHub/GitPages 05/09 05/09 Fernanda Vaz Cau\u00e3 Nicolas 3. Lista de aplicativos 05/09 09/09 Jo\u00e3o Lucas Jo\u00e3o Gabriel 3. Falar sobre app escolhido 05/09 09/09 Daniel Nunes Fernanda Vaz 4. Ferramentas 05/09 09/09 Fernanda Vaz Gabriel Maciel 5. Rich picture 05/09 09/09 Cau\u00e3 Nicolas Jo\u00e3o Lucas 6. Atas das Reuni\u00f5es 05/09 05/09 Gabriel Maciel Fernanda Vaz 7. Configura\u00e7\u00e3o do GitPages 05/09 05/09 Gabriel Maciel Gabriel Maciel 8. Video de apresenta\u00e7\u00e3o 08/09 09/09 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas 9. Video de inspe\u00e7\u00e3o 10/09 11/09 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas <p>Tabela 2 - Cronograma da Etapa 1</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#etapa-2-elicitacao-tecnicas-e-priorizacao","title":"Etapa 2 - Elicita\u00e7\u00e3o: T\u00e9cnicas e Prioriza\u00e7\u00e3o","text":"<p>A tabela 3 detalha as atividades relacionadas \u00e0 elicita\u00e7\u00e3o, incluindo autores, revisores e prazos.</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#tecnicas-de-elicitacao","title":"T\u00e9cnicas de Elicita\u00e7\u00e3o","text":"Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores 1. An\u00e1lise de Documentos 18/09 30/09 A definir A definir 2. Brainstorming 18/09 30/09 A definir A definir 3. Entrevista 18/09 30/09 Cau\u00e3 Nicolas, Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Lucas A definir"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#tecnicas-de-priorizacao-de-elicitacoes","title":"T\u00e9cnicas de Prioriza\u00e7\u00e3o de Elicita\u00e7\u00f5es","text":"Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores 1. First Things First 18/09 30/09 A definir A definir 2. In or Out 18/09 30/09 A definir A definir 3. MoSCoW 18/09 30/09 A definir A definir 4. $100 18/09 30/09 A definir A definir"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#datas-gerais","title":"Datas gerais","text":"Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores 1. Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 18/09 01/10 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas <p>Tabela 3 - Cronograma da Etapa 2</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#etapa-3-modelagem-de-requisitos-cenarios-lexico-use-case-especificacao-suplementar","title":"Etapa 3 - Modelagem de Requisitos: Cen\u00e1rios, L\u00e9xico, Use Case, Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar","text":"<p>A tabela 4 detalha as atividades relacionadas \u00e0 modelagem de requisitos, incluindo autores, revisores e prazos.</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores 1. Casos de uso 02/10 12/10 Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz 2. Cen\u00e1rios 02/10 12/10 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel 3. L\u00e9xico 02/10 12/10 Gabriel Maciel Jo\u00e3o Lucas 4. Especifica\u00e7\u00e3o suplementar 02/10 12/10 Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz 5. Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 02/10 12/10 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas <p>Tabela 4 - Cronograma da Etapa 3</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#etapa-4-modelagem-de-requisitos-agil-historias-de-usuario-backlogs-nfr-framework","title":"Etapa 4 - Modelagem de Requisitos \u00c1gil: Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, Backlogs, NFR Framework","text":"<p>A tabela 5 detalha as atividades relacionadas \u00e0 modelagem de requisitos \u00e1gil, incluindo autores, revisores e prazos.</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores 1. Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio 14/10 21/10 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Jo\u00e3o Lucas Daniel Nunes, Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Gabriel 2. Backlog 14/10 21/10 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Jo\u00e3o Lucas Daniel Nunes, Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Gabriel 3. NFR Framework 14/10 21/10 Daniel Nunes, Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Gabriel Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Jo\u00e3o Lucas 4. Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 14/10 21/10 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas <p>Tabela 5 - Cronograma da Etapa 4</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#etapa-5-analise-de-requisitos-verificacao-e-validacao","title":"Etapa 5 - An\u00e1lise de Requisitos: Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o","text":"<p>A tabela 6 detalha as atividades relacionadas \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o, incluindo autores, revisores e prazos.</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores 1. Verifica\u00e7\u00e3o de requisitos 1 29/10 12/11 Cau\u00e3 Nicolas, Jo\u00e3o Lucas, Fernanda Vaz Daniel Nunes, Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Gabriel 2. Valida\u00e7\u00e3o de requisitos 1 29/10 12/11 Daniel Nunes, Gabriel Maciel, Jo\u00e3o Gabriel Cau\u00e3 Nicolas, Jo\u00e3o Lucas, Fernanda Vaz 3. Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 29/10 12/11 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas <p>Tabela 6 - Cronograma da Etapa 5</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#etapa-6-pos-rastreabilidade-gerencia-ii","title":"Etapa 6 - P\u00f3s-Rastreabilidade: Ger\u00eancia II","text":"<p>A tabela 7 detalha as atividades relacionadas \u00e0 modelagem de requisitos, incluindo autores, revisores e prazos.</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores 1. Backward From 22/10 28/10 Cau\u00e3 Nicolas, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Daniel Nunes, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel 2. Forward From 22/10 28/10 Daniel Nunes, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel Cau\u00e3 Nicolas, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas 3. Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 22/10 28/10 Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas Cau\u00e3 Nicolas, Fernanda Vaz, Gabriel Maciel, Daniel Nunes, Jo\u00e3o Gabriel, Jo\u00e3o Lucas <p>Tabela 7 - Cronograma da Etapa 6</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>SALES, Andr\u00e9 Barros de. Plano de ensino \u2013 Requisitos de Software (FGA0313 \u2013 Turma 03). Bras\u00edlia: Universidade de Bras\u00edlia, 2025. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3210494/mod_resource/content/66/FGA0313%20-%20T03%20Assinado.pdf. Acesso em: 7 set. 2025.</p>"},{"location":"Planejamento/Cronogramadetalhado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 07/09 Estrutura\u00e7\u00e3o inicial do cronograma Gabriel Maciel Gabriel Maciel 1.0.1 07/09 Corre\u00e7\u00f5es de datas e de revisores Gabriel Maciel Gabriel Maciel 1.0.2 07/09 Adi\u00e7\u00e3o de textos \u00e0s tabelas e etapas Gabriel Maciel Gabriel Maciel 2.0 23/09 Reestrutura\u00e7\u00e3o do cronograma da Etapa 2 Gabriel Maciel Gabriel Maciel"},{"location":"Planejamento/Ferramentasuti/","title":"Ferramentas Utilizadas no Projeto","text":""},{"location":"Planejamento/Ferramentasuti/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>As ferramentas apresentadas na Tabela 1 foram utilizadas com o intuito de facilitar a realiza\u00e7\u00e3o das atividades e produ\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados apresentados na disciplina Requisitos de Software.</p>"},{"location":"Planejamento/Ferramentasuti/#tabela-de-ferramentas","title":"Tabela de Ferramentas","text":"Logo Ferramenta Finalidade WhatsApp Utilizado como principal canal de comunica\u00e7\u00e3o da equipe. <sup>1</sup> Google Docs Cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de arquivos de texto de maneira colaborativa entre os membros. <sup>2</sup> YouTube Hospedagem dos v\u00eddeos produzidos pela equipe(reuni\u00f5es e apresenta\u00e7\u00f5es). <sup>3</sup> Discord Canal alternativo de comunica\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m usado para a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es, al\u00e9m de permitir compartilhamento r\u00e1pido de arquivos. <sup>4</sup> Microsoft Teams Realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es mais formais, com possibilidade de grava\u00e7\u00e3o e posterior transcri\u00e7\u00e3o das mesmas. <sup>5</sup> OBS Studio Utilizado para gravar as reuni\u00f5es realizadas no Discord. <sup>6</sup> Visual Studio Code Editor de c\u00f3digo utilizado para criar e editar os arquivos de documenta\u00e7\u00e3o do projeto. <sup>7</sup> Draw.io Desenvolver diagramas e fluxogramas, como o Rich Picture. <sup>8</sup> Microsoft Excel Organiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em planilhas para an\u00e1lise de dados. <sup>9</sup> GitHub Permite o versionamento e organiza\u00e7\u00e3o do projeto, e o armazenamento da sua documenta\u00e7\u00e3o, artefatos e rastreabilidade gerada. <sup>10</sup> MkDocs Cria\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o do site para documenta\u00e7\u00e3o no GitHub Pages. <sup>11</sup> <p><p>Tabela 1 - Ferramentas Utilizadas no Projeto</p></p>"},{"location":"Planejamento/Ferramentasuti/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliograficas","text":"<p>1.  WhatsApp . Dispon\u00edvel em: https://blog.whatsapp.com/whats-app-web?lang=pt_BR. Acesso em: 07 de set. de 2025.</p> <p>2. Google Docs. Dispon\u00edvel em: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.docs.editors.docs&amp;hl=pt_BR. Acesso em: 07 de set. de 2025.</p> <p>3. YouTube. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/user/YouTubeBrasil. Acesso em: 07 de set. de 2025.</p> <p>4. Discord. Dispon\u00edvel em: https://discord.com/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>5. Microsoft Teams. Dispon\u00edvel em: https://www.microsoft.com/pt-br/microsoft-teams/group-chat-software. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>6. OBS Studio. Dispon\u00edvel em: https://obsproject.com/pt-br. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>7. Visual Studio Code. Dispon\u00edvel em: https://code.visualstudio.com/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>8. Draw.io. Dispon\u00edvel em: https://app.diagrams.net/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>9. Microsoft Excel. Dispon\u00edvel em: https://www.microsoft.com/pt-br/microsoft-365/excel. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>10. GitHub. Dispon\u00edvel em: https://github.com/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p> <p>11. MkDocs. Dispon\u00edvel em: https://www.mkdocs.org/. Acesso em: 09 de set. de 2025.</p>"},{"location":"Planejamento/Ferramentasuti/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 07/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da tabela de ferramentas Fernanda Vaz Fernanda Vaz  1.1 09/09/2025 Ajustes nas imagens dos \u00edcones e adi\u00e7\u00e3o de novas ferramentas. Jo\u00e3o Ramos Jo\u00e3o Ramos"},{"location":"Planejamento/Heatmap/","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os mapas de calor permitem que os visualizadores compreendam com mais facilidade a distribui\u00e7\u00e3o e a intensidade relativa de pontos de dados em um mapa. Em vez de colocar um marcador em cada localiza\u00e7\u00e3o, eles usam cores para representar a distribui\u00e7\u00e3o dos dados.</p> Figura 1: Exemplo de mapa de calor mostrando a disponibilidade dos integrates do grupo 06 <p>## Hor\u00e1rios com Maior Disponibilidade </p> Dia Hor\u00e1rios com Valor Domingo 13:00 ~ 14:00, 14:00 ~ 15:00, 15:00 ~ 16:00 Segunda 17:00 ~ 18:00, 18:00 ~ 19:00 Ter\u00e7a 21:00 ~ 22:00 Quarta 17:00 ~ 18:00, 18:00 ~ 19:00, 20:00 ~ 21:00 Quinta 21:00 ~ 22:00 Sexta 19:00 ~ 20:00, 20:00 ~ 21:00 S\u00e1bado 12:00 ~ 13:00, 13:00 ~ 14:00, 14:00 ~ 15:00"},{"location":"Planejamento/Heatmap/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>Utilit\u00e1rio de mapa de calor do Google Maps Android. Dispon\u00edvel em: https://developers.google.com/maps/documentation/android-sdk/utility/heatmap?hl=pt-br. Acesso em: 9 set. 2025.</p>"},{"location":"Planejamento/Heatmap/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 09/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Fernanda Vaz Fernanda Vaz"},{"location":"Verifica%C3%A7%C3%B5es/inspec_ent1_grupo7/","title":"Inspe\u00e7\u00e3o da Entrega 1 - Grupo 7","text":"<p>Link do V\u00eddeo: https://youtu.be/NfKBfgHj854</p> A git page possui? Avalia\u00e7\u00e3o (Conforme / N\u00e3o Conforme / N\u00e3o aplic\u00e1vel/ Sugest\u00e3o de Melhoria) Vers\u00e3o, Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 \u2013 Uma p\u00e1gina apresentando os integrantes da equipe (com foto) com nome e sem matr\u00edcula? Conforme 10/09 20:39 2 - O cronograma do planejamento apresenta todas as atividades de todas as etapas para cada integrante com as datas de in\u00edcio e fim das entregas dos artefatos e com o per\u00edodo da revis\u00e3o deles? Conforme 10/09 20:39 3 - O cronograma do planejamento apresenta um per\u00edodo de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o de cada etapa. Conforme 10/09 20:39 4 - O cronograma prev\u00ea um per\u00edodo de revis\u00e3o/ajustes nos artefatos devidos as considera\u00e7\u00f5es dos monitores/professor? Conforme 10/09 20:39 5 - O cronograma prev\u00ea cada uma das t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos que ser\u00e3o usadas no projeto? Conforme 10/09 20:39 6 - O cronograma prev\u00ea cada uma das t\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos que ser\u00e3o usadas no projeto? Conforme, com ressalvas 10/09 20:39 7 - A motiva\u00e7\u00e3o e os crit\u00e9rios para a escolha do App? N\u00e3o Conforme 10/09 20:39 8 - C\u00f3pia do Termo de Uso, Direito de Uso ou Propriedade Intelectual do aplicativo permitindo o estudo na disciplina. Conforme 10/09 20:39 9 - Possui op\u00e7\u00e3o de contraste de cores? Conforme 10/09 20:39 10 - Uma p\u00e1gina com as atas de reuni\u00e3o com o acesso a grava\u00e7\u00e3o (v\u00eddeo), quando houver. Conforme 10/09 20:39 <p><p>Tabela 1 - Lista de Verifica\u00e7\u00e3o</p></p> Itens do Desenvolvimento do projeto. Avalia\u00e7\u00e3o (Conforme / N\u00e3o Conforme / N\u00e3o aplic\u00e1vel/ Sugest\u00e3o de Melhoria) Vers\u00e3o, Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 - O hist\u00f3rico de vers\u00e3o padronizado? N\u00e3o Conforme 10/09 19:00 2 \u2013 O(s) autor(es) e o(s) revisor(es) para cada artefato? Conforme 10/09 19:00 3 - Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas e/ou bibliografia em todos os artefatos? Conforme 10/09 19:00 4 - As tabelas e imagens possuem legenda e fonte e elas chamadas dentro dos texto? N\u00e3o Conforme 10/09 19:00 5 - Um texto fazendo uma introdu\u00e7\u00e3o dos artefatos? Conforme 10/09 19:00 6 - O cronograma executado com quem realizou cada artefato/atividade com as datas de in\u00edcio e fim da constru\u00e7\u00e3o/realiza\u00e7\u00e3o do artefato/atividade. Conforme 10/09 19:00 7 - Ata(s) da(s) reuni\u00f5es (com data, hor\u00e1rio de in\u00edcio e do final, participantes, objetivo, atividades definidas etc). Conforme 10/09 19:00 8 \u2013 A grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o do grupo. Conforme 10/09 19:00 9 - V\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o na categoria \u201cn\u00e3o listado\u201d no youtube? Conforme 10/09 19:00 10 - Tabela de contribui\u00e7\u00e3o no in\u00edcio do artefato com o nome de todos os integrantes com a contribui\u00e7\u00e3o de cada integrante com hiperliga\u00e7\u00e3o atividade e da grava\u00e7\u00e3o, se houver. Conforme 10/09 19:00 <p><p>Tabela 2 - Lista de verifica\u00e7\u00e3o Desenvolvimento do projeto. </p></p> Itens do Desenvolvimento do projeto. Avalia\u00e7\u00e3o (Conforme / N\u00e3o Conforme / N\u00e3o aplic\u00e1vel/ Sugest\u00e3o de Melhoria) Vers\u00e3o, Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 - O rich picture est\u00e1 sendo usado para analisar problemas e expressar ideias? Conforme 20:39 - 09/09 2 - Os principais stakeholders est\u00e3o sendo representados no rich picture? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 3 - O rich picture identifica as quest\u00f5es ou preocupa\u00e7\u00f5es dos stakeholders? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 4 - Para cada ator est\u00e1 identificado as opera\u00e7\u00f5es que eles precisam realizar? Conforme 20:39 - 09/09 5 - Os autores est\u00e3o identificados no dom\u00ednio do problema? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 6 - O limite do sistema est\u00e1 desenhado para definir sua \u00e1rea de responsabilidade? Conforme 20:39 - 09/09 7 - O rich picture comunica uma mensagem clara e compreens\u00edvel sobre o funcionamento do sistema? Conforme 20:39 - 09/09 8 - As opera\u00e7\u00f5es descritas no rich picture representam funcionalidades do sistema e s\u00e3o executadas por atores ou por outras opera\u00e7\u00f5es? Conforme 20:39 - 09/09 9 - As opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o graficamente representadas por c\u00edrculos ou ovais, contendo uma descri\u00e7\u00e3o breve sobre o processo dentro da forma? Conforme 20:39 - 09/09 10 - Os armazenamentos de dados s\u00e3o representados graficamente por um ret\u00e2ngulo? Conforme 20:39 - 09/09 11 - Os armazenamentos de dados possuem uma descri\u00e7\u00e3o que especifica o tipo de dado a ser lido/escrito dentro da forma retangular? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 12 - As intera\u00e7\u00f5es com o armazenamento de dados s\u00e3o realizadas exclusivamente por opera\u00e7\u00f5es? Conforme 20:39 - 09/09 13 - Para constru\u00e7\u00e3o do Rich Picture, pessoas foram entrevistadas? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 14 - A entrevista para constru\u00e7\u00e3o do Rich Picture foi feita com pessoas do local de trabalho que ir\u00e3o trabalhar naquele projeto? N\u00e3o Aplicavel 20:39 - 09/09 15 - O Rich Picture foi constru\u00eddo durante um Brainstorm com as pessoas no local de trabalho? Conforme 20:39 - 09/09 16 - O Rich Picture ajudou na consolida\u00e7\u00e3o de uma visualiza\u00e7\u00e3o das ideias de maneira mais consistente? Conforme 20:39 - 09/09 17 - O Rich Picture demonstrou de maneira ampla, o n\u00edvel organizacional do projeto? Conforme 20:39 - 09/09 18 - O Rich Picture ajudou a levantar potenciais problemas que n\u00e3o teriam sido vistos anteriormente \u00e0 sua concep\u00e7\u00e3o? Conforme 20:39 - 09/09 19 - As setas mostram a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de dados entre atores, dados e opera\u00e7\u00f5es? Conforme 20:39 - 09/09 20 - As setas est\u00e3o cruzando os limites do sistema? Conforme 20:39 - 09/09 21 - As setas est\u00e3o sendo representadas graficamente como setas com ponta \u00fanica? Conforme 20:39 - 09/09 22 - As setas possuem legendas, indicando a funcionalidade delas? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 23 - Os atores est\u00e3o sendo representados graficamente por um boneco? Conforme 20:39 - 09/09 24 - O limite do sistema est\u00e1 sendo representado graficamente por uma linha circular ou por um tracejado? Conforme 20:39 - 09/09 25 - As setas devem ser representadas graficamente como setas de ponta \u00fanica? Conforme 20:39 - 09/09 26 - As setas s\u00e3o usadas para indicar a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de dados ou informa\u00e7\u00f5es? Conforme 20:39 - 09/09 27 - A fronteira do sistema foi o \u00faltimo elemento a ser adicionado ao desenho? Conforme 20:39 - 09/09 28 - As opera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o identificadas como processos ou fun\u00e7\u00f5es? Conforme 20:39 - 09/09 29 - O sistema realiza todas as opera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o dentro da fronteira? Conforme 20:39 - 09/09 30 - Apenas as opera\u00e7\u00f5es acessam (leem ou escrevem) os armazenamentos de dados? Conforme 20:39 - 09/09 31 - Tem rela\u00e7\u00e3o entre processos e atores? Conforme 20:39 - 09/09 32 - Processos de neg\u00f3cios e requisitos est\u00e3o expl\u00edcitos? Conforme 20:39 - 09/09 33 - H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de potenciais problemas e conflitos? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 34 - Est\u00e3o presentes todos os componentes do Rich Picture? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 35 - H\u00e1 uma tabela de legenda do Rich Picture? N\u00e3o Conforme 20:39 - 09/09 36 - As setas est\u00e3o mostrando a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de dados ou informa\u00e7\u00f5es? Conforme 20:39 - 09/09 37 - Os tr\u00eas principais componentes conceitual do Rich Picture est\u00e3o presentes? Conforme 20:39 - 09/09 Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 10/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o V\u00eddeo Jo\u00e3o Gabriel (https://github.com/JoaoComTil) Jo\u00e3o Gabriel (https://github.com/JoaoComTil)"},{"location":"checklist/lista01/","title":"Lista de verifica\u00e7\u00e3o feita pelo o grupo  para analisar um Rich Picture","text":"ID Item de Verifica\u00e7\u00e3o Autor Link para Imagem 01 O rich picture est\u00e1 sendo usado para analisar problemas e expressar ideias? Fernanda Vaz Ver imagem 02 Os principais stakeholders est\u00e3o sendo representados no rich picture? Fernanda Vaz Ver imagem 03 O rich picture identifica as quest\u00f5es ou preocupa\u00e7\u00f5es dos stakeholders? Fernanda Vaz Ver imagem 04 Para cada ator est\u00e1 identificado as opera\u00e7\u00f5es que eles precisam realizar? Fernanda Vaz Ver imagem 05 Os autores est\u00e3o identificados no dom\u00ednio do problema? Fernanda Vaz Ver imagem 06 O Limite do sistema est\u00e1 desenhado para definir sua \u00e1rea de responsabilidade? Fernanda Vaz Ver imagem 07 O rich picture comunica uma mensagem clara e compreens\u00edvel sobre o sistema? Gabriel Maciel Ver imagem 08 As opera\u00e7\u00f5es representam funcionalidades do sistema e s\u00e3o executadas por atores? Gabriel Maciel Ver imagem 09 As opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas por c\u00edrculos ou ovais com descri\u00e7\u00e3o breve? Gabriel Maciel Ver imagem 10 Os armazenamentos de dados s\u00e3o representados por um ret\u00e2ngulo? Gabriel Maciel Ver imagem 11 Os armazenamentos possuem descri\u00e7\u00e3o do tipo de dado lido/escrito? Gabriel Maciel Ver imagem 12 As intera\u00e7\u00f5es com armazenamentos s\u00e3o feitas exclusivamente por opera\u00e7\u00f5es? Gabriel Maciel Ver imagem 13 Pessoas foram entrevistadas para constru\u00e7\u00e3o do Rich Picture? Jo\u00e3o Gabriel Ver imagem 14 A entrevista foi feita com pessoas do local de trabalho do projeto? Jo\u00e3o Gabriel Ver imagem 15 O Rich Picture foi constru\u00eddo durante um Brainstorm no local de trabalho? Jo\u00e3o Gabriel Ver imagem 16 O Rich Picture ajudou na consolida\u00e7\u00e3o das ideias de forma consistente? Jo\u00e3o Gabriel Ver imagem 17 O Rich Picture demonstrou o n\u00edvel organizacional do projeto? Jo\u00e3o Gabriel Ver imagem 18 O Rich Picture ajudou a levantar problemas n\u00e3o vistos anteriormente? Jo\u00e3o Gabriel Ver imagem 19 As setas mostram o fluxo de dados entre atores, dados e opera\u00e7\u00f5es? Cau\u00e3 Nicolas Ver imagem 20 As setas est\u00e3o cruzando os limites do sistema? Cau\u00e3 Nicolas Ver imagem 21 As setas s\u00e3o representadas graficamente com ponta \u00fanica? Cau\u00e3 Nicolas Ver imagem 22 As setas possuem legendas indicando sua funcionalidade? Cau\u00e3 Nicolas Ver imagem 23 Os atores s\u00e3o representados graficamente por um boneco? Cau\u00e3 Nicolas Ver imagem 24 O limite do sistema \u00e9 representado por linha circular ou tracejada? Cau\u00e3 Nicolas Ver imagem"},{"location":"checklist/lista01/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>[1] Introducing Rich Pictures - Software Development Project. Aprender3. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3210571/mod_resource/content/2/1_5145791542719414573.pdf. Acesso em 09 set 2025.</p> <p>[2] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 4. Aprender 3. Distrito Federal, 2016. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3210576/mod_resource/content/4/Requisitos%20-%20Aula%2004%20-%20Parte%202%20RichPicture.pdf</p>"},{"location":"checklist/lista01/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 29/09/25 Atualiza\u00e7\u00e3o da lista de verifica\u00e7\u00e3o Fernanda Vaz Daniel Duarte"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Rich Picture \u00e9 uma ferramenta eficaz para analisar problemas e expressar ideias. Ao desenvolver uma solu\u00e7\u00e3o para um problema de neg\u00f3cios, \u00e9 essencial entender os componentes vitais desse problema. O rich picture pode ajudar a identificar: - Processos de neg\u00f3cios e seus requisitos de dados - Os atores envolvidos nos processos e suas responsabilidades - As rela\u00e7\u00f5es entre processos e atores - Potenciais problemas e conflitos</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#sobre-o-aplicativo","title":"Sobre o aplicativo","text":"<p>O DF NO PONTO \u00e9 uma iniciativa do Governo do Distrito Federal \u2013 GDF, criada para facilitar o dia a dia do cidad\u00e3o. Este guia inteligente oferece informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre os meios de transporte p\u00fablico, ajudando voc\u00ea a planejar a melhor rota e chegar ao seu destino com mais praticidade e tranquilidade.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#df-no-ponto","title":"DF No Ponto","text":"<p>Imagem 1: Rich Picture do DF No Ponto (Fonte: OLIVEIRA, Cau\u00e3. 2025)</p> <p></p> <p>Imagem 2: Legenda do Rich Picture (Fonte: OLIVEIRA, Cau\u00e3. 2025)</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>[1] Introducing Rich Pictures - Software Development Project. Aprender3. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3210571/mod_resource/content/2/1_5145791542719414573.pdf. Acesso em 09 set 2025.</p> <p>[2] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 4. Aprender 3. Distrito Federal, 2016. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3210576/mod_resource/content/4/Requisitos%20-%20Aula%2004%20-%20Parte%202%20RichPicture.pdf</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 09/09 Cria\u00e7\u00e3o do Rich Picture Cau\u00e3 Nicolas Cau\u00e3 Nicolas"}]}